Руководство пользователя
=========================

Введение
-----------------------

Настоящий документ представляет собой руководство администратора сервиса CARS.API версии 0.0.12.

Руководство определяет порядок установки, настройки и администрирования сервиса.

Перед установкой и эксплуатацией сервиса рекомендуется внимательно ознакомиться с настоящим руководством.

Общие сведения
--------------------

VisionLabs LUNA CARS – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств и распознавания автомобильных номеров. Система состоит из трёх сервисов: CARS.Analytics, CARS.API и CARS.Stream.

VisionLabs CARS.API – это сервис для распознавания транспортных средств, который позволяет в режиме реального времени:

* определять марку и модель ТС;

* распознавать ГРЗ;

* определять принадлежность ТС к маршрутному транспорту, такси и спецтранспорту;

* оценивать качество поступающих изображений;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, нарушившего скоростной режим;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, пересекшего сплошную линию;

* определять тип ТС;

* определять цвет ТС;

* извлекать дескриптор ТС;

* определять страну принадлежности ГРЗ.

Системные требования
---------------------

Требования к изображениям
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Требования к поступающим изображениям ТС и ГРЗ:

* Изображения должны быть трехканальными (RGB) или черно-белыми;

* Формат изображения: JPEG, закодированный в стандарте Base64;

* Изображение не должно содержать EXIF-тегов;

* Ракурс съемки ТС и ГРЗ может быть любым кроме «отвесных», при котором камера находится над объектом;

* ТС и ГРЗ должны быть целиком видны на кадре;

* Поддерживаемый размер изображения от 320x240 до 1920x1080 px.

Требования к видео
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Требования к видео с ТС и ГРЗ:

* Рекомендуемое разрешение - 1920x1080 px;

* Скорость потока должна быть постоянной;

* Поддерживаемый битрейт – 4096 Кб/сек;

* Скорость затвора (выдержка) – не ниже 1/200;

* Используемые протоколы передачи данных – TCP, RTCP.

Данный набор параметров является минимально рекомендуемым при котором система работает эффективно. При понижении значений количество детекций может также снизиться, а при повышении – излишне нагружать систему.

'* Скорость затвора подбирается исходя из скоростного режима потока автомобилей. Чем выше скорость потока, тем быстрее должен работать затвор.'
